【宣誓風波】民主黨批事件梁游自己造成 議會抗爭要顧安全

青政梁游2人早上成功進入會議廳自行宣誓，之後被趕走，至下午2人聯同議助等一行10多人，在立法會轉場往會議室開會後，突襲闖關，混亂間多名保安受傷，梁亦指議助等人也受傷，突襲會議室行動未見有任何民主派議員加入，只見有梁游與李東昇、黃台仰等職員參與。據了解，泛民今早未再開會討論護送梁游，所以今早梁游進入會議廳時，沒有任何人陪同。

民主黨立法會議員對於受傷保安表示慰問及感到遺憾，批評青政2人衝擊會議室並引致保安人員受傷，涂謹申指，即使是抗爭或行使權力，亦要顧及他人安全，這是首要原則，「佢哋咁樣做我哋係唔認同、表示批評」。民主黨強調青政及相關人士，須為他們的行為負責。
涂表示，梁君彥今日作出多個有問題的裁決，如不批准青政宣誓是不按法律及議事規則，亦不讓他提出人大可能釋法的緊急辯論，雖然如此，但青政仍應該以顧及他人安排為首要原則及大前提。林卓廷說：「由最初嘅宣誓風波，青年新政兩位議員係一手造成事件，之後我哋見到建制派同梁君彥聯手破壞議事規則，令到事情不斷惡化，今日咁嘅局面，帶領衝擊嘅兩位議員係責無旁貸，我哋認為相關嘅衝擊行為係絕不能接受，民主黨係批評有關做法」。被問民主黨是否與青政劃清界線，涂回應指「對就說對，不對亦會指出」。
黃碧雲重申，民主黨沒有參與協助青政議員進入會議廳，但會議廳內許智峯及鄺俊宇亦有協助，涂解釋，民主黨沒有協助青政進入，但認為他們有權宣誓﹐如果已進入會議廳，不應夾硬推他們走。黃碧雲指出，青政2人不能宣誓，自己應檢討反省，「承擔返佢哋自己當初第一次進行宣誓時造成嘅風波，所以佢哋要自己去收拾呢個殘局。民主黨從來冇參與，亦都唔認同佢哋宣誓時所做嘅言語同行為」。
B Team 正常發揮

BINC有用嗎?

嘻

冇心情bin

唔好bin 啊

同樓主個名一樣
駁吾刀

駁吾刀